公屋一般申請者平均輪候時間延至5.7年，逾廿年新高

【Now新聞台】公屋平均輪候時間再延長，一般申請者平均輪候時間增至5.7年，是自1999年以來的新高。

截至去年12月底，約有15萬3900宗一般公屋申請，及約9萬9500宗配額及計分制下的非長者一人申請，而一般申請者的平均輪候時間自1999年3月底後再創新高，延長至5.7年；長者一人申請者平均輪候時間增至3.4年，兩者都較去年9月底上升0.1年。

房委會指是與火炭駿洋邨被用作檢疫中心，粉嶺暉明邨被破壞及疫情影響公屋編配有關，但隨着兩個屋邨陸續入伙及整體編配工作逐步恢復正常，房委會會盡力加快編配程序。